人大左先知原來人與人處境可以爭咁遠，而呢種距離唔係單憑努力可以彌補

當你沾沾自喜以為自己已經「上流」，原來係你行一步之間，人地已經行快十步、百步
出得黎個社會耐，當你以為見識過社會所有階層，原來仲有人更好景更折墮
你以為自己都算好彩，比上不足比下有餘，只不過仲未發掘自己悲慘一面
一日仲以為自己係贏家，一日都唔會成長，你認輸，起碼識止蝕，及早離去
真正贏家得2-3%，你只不過係淨低個97、98個，輸係正常
人生唔係五十五十，根本係你出世個刻已經打定輸數，就算贏個個都冇諗過自己贏，亦毫無頭緒點解會贏、贏係邊
已經唔係你想唔想贏、俾唔俾心機既問題
你係咩人就咩人

做乜無啦啦咁大感慨？

所以人人行唔同路，
出世開始根本整定

終於二十歲？講野再廢d？

阿媽係女人，山係石頭海係水